# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-06-28 14:17+0430\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: problem_builder/answer.py problem_builder/instructor_tool.py
msgid "Long Answer"
msgstr "详细答案"

#: problem_builder/answer.py problem_builder/mixins.py
msgid "Question ID (name)"
msgstr "问题 ID（名称）"

#: problem_builder/answer.py
msgid ""
"The ID of this block. Should be unique unless you want the answer to be used"
" in multiple places."
msgstr "此区块的 ID。该 ID 应是唯一的，除非您要在多个地方使用该答案。"

#: problem_builder/answer.py
msgid "Default From"
msgstr "默认值来源"

#: problem_builder/answer.py
msgid "If a question ID is specified, get the default value from this answer."
msgstr "如果指定了问题 ID，请从此答案中获取默认值。"

#: problem_builder/answer.py
msgid "Min. Allowed Characters"
msgstr "允许的最小字符数"

#: problem_builder/answer.py
msgid "Minimum number of characters allowed for the answer"
msgstr "答案允许的最小字符数"

#: problem_builder/answer.py problem_builder/completion.py
#: problem_builder/mixins.py problem_builder/questionnaire.py
#: problem_builder/slider.py
#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Question"
msgstr "问题"

#: problem_builder/answer.py problem_builder/questionnaire.py
msgid "Question to ask the student"
msgstr "要问学员的问题"

#: problem_builder/answer.py
msgid "Long Answer Recap"
msgstr "详细答案概要"

#: problem_builder/answer.py
msgid "Question ID"
msgstr "问题 ID"

#: problem_builder/answer.py
msgid "The ID of the question for which to display the student's answer."
msgstr "要为其显示学员答案的问题 ID。"

#: problem_builder/answer.py
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: problem_builder/answer.py
msgid "Title of this answer recap section"
msgstr "此答案概要部分的标题"

#: problem_builder/answer.py problem_builder/plot.py
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: problem_builder/answer.py
msgid "Description of this answer (optional). Can include HTML."
msgstr "此答案的描述（可选）。可以包括 HTML。"

#: problem_builder/choice.py
msgid "Value"
msgstr "值"

#: problem_builder/choice.py
msgid ""
"Value of the choice when selected. Should be unique. Generally you do not "
"need to edit this."
msgstr "选项的值（如果选定）。该值应是唯一的。一般情况下，您无需对此项进行编辑。"

#: problem_builder/choice.py
msgid "Choice Text"
msgstr "选项文本"

#: problem_builder/choice.py
msgid "Human-readable version of the choice value"
msgstr "选项值的可读版本"

#: problem_builder/choice.py
msgid "Out of Context"
msgstr "脱离上下文"

#: problem_builder/choice.py
#, python-brace-format
msgid "Choice ({status})"
msgstr "选项 ({status})"

#: problem_builder/choice.py
#, python-brace-format
msgid "Choice ({content})"
msgstr "选项 ({content})"

#: problem_builder/choice.py
msgid "No value set. This choice will not work correctly."
msgstr "未设置值。此选项将无法正常工作。"

#: problem_builder/choice.py
msgid "No choice text set yet."
msgstr "尚未设置选项文本。"

#: problem_builder/choice.py
msgid ""
"This choice has a non-unique ID and won't work properly. This can happen if "
"you duplicate a choice rather than use the Add Choice button."
msgstr "此选项的 ID 不唯一，因此该选项无法正常工作。如果您复制选项而不使用“添加选项”按钮，则可能会发生这种情况。"

#: problem_builder/completion.py
msgid "Completion"
msgstr "完成"

#: problem_builder/completion.py
msgid ""
"Mentions a specific activity and asks the student whether they completed it."
msgstr "提及特定活动，并询问学员他们是否完成了该活动。"

#: problem_builder/completion.py
msgid ""
"Please indicate whether you attended the In Person Workshop session by "
"(un-)checking the option below."
msgstr "请通过（取消）选中下面的选项，指出您是否参加了“面对面研讨会”课程。"

#: problem_builder/completion.py
#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Answer"
msgstr "答案"

#: problem_builder/completion.py
msgid ""
"Represents the answer that the student can (un-)check to indicate whether "
"they completed the activity that the question mentions."
msgstr "表明学员可以（取消）选中的答案，以指出他们是否完成了问题所提及的活动。"

#: problem_builder/completion.py
msgid "Yes, I attended the session."
msgstr "是，我参加了该课程。"

#: problem_builder/completion.py
msgid "Records student's answer."
msgstr "记录学员的答案。"

#: problem_builder/dashboard.py problem_builder/table.py
msgid "Display Name"
msgstr "显示名称"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Display name for this module"
msgstr "显示此模块的名称"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Self-Assessment Summary"
msgstr "自我评估摘要"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Mentoring Blocks"
msgstr "指导区块"

#: problem_builder/dashboard.py
#, python-brace-format
msgid ""
"This should be an ordered list of the url_names of each mentoring block "
"whose multiple choice question values are to be shown on this dashboard. The"
" list should be in JSON format. Example: {example_here}"
msgstr "这应该是其多选问题值要显示在此仪表板上的每个指导区块的 url_names 排序列表。该列表应采用 JSON 格式。示例：{example_here}"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Questions to be hidden"
msgstr "要隐藏的问题"

#: problem_builder/dashboard.py
#, python-brace-format
msgid ""
"Optional rules to exclude specific questions both from displaying in "
"dashboard and from the calculated average. Rules must start with the "
"url_name of a mentoring block, followed by list of question numbers to "
"exclude. Rule set must be in JSON format. Question numbers are one-based "
"(the first question being number 1). Must be in JSON format. Examples: "
"{examples_here}"
msgstr "用于从仪表板显示和计算的平均值中排除特定问题的可选规则。规则必须以指导区块的 url_name 开头，并且后跟要排除的问题编号的列表。规则集必须采用 JSON 格式。问题编号从 1 开始算起（第一个问题的编号为 1）。必须采用 JSON 格式。示例：{examples_here}"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Color Coding Rules"
msgstr "颜色编码规则"

#: problem_builder/dashboard.py
#, python-brace-format
msgid ""
"Optional rules to assign colors to possible answer values and average "
"values. One rule per line. First matching rule will be used. Light colors "
"are recommended. Examples: {examples_here}"
msgstr "用于将颜色分配到可能的答案值和平均值的可选规则。每行一个值。将使用第一个匹配规则。建议使用浅色。示例：{examples_here}"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Visual Representation"
msgstr "可视表示形式"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid ""
"Optional: Enter the JSON configuration of the visual representation desired "
"(Advanced)."
msgstr "可选：输入所需可视表示形式的 JSON 配置（高级）。"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Visual Representation Title"
msgstr "可视表示形式标题"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid ""
"This text is not displayed visually but is exposed to screen reader users "
"who may not see the image."
msgstr "此文本不会直观显示，但向可能看不见图像的屏幕阅读器用户公开。"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Visual Repr. Description"
msgstr "可视表示形式描述"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "The data represented in this image is available in the tables below."
msgstr "下表包含此图像中提供的数据。"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid ""
"This longer description is not displayed visually but is exposed to screen "
"reader users who may not see the image."
msgstr "此描述内容较为详实，不会直观显示，但向可能看不见图像的屏幕阅读器用户公开。"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Label for average value"
msgstr "平均值的标签"

#: problem_builder/dashboard.py
#, python-brace-format
msgid ""
"This settings allows overriding label for the calculated average per "
"mentoring block. Must be in JSON format. Examples: {examples_here}."
msgstr "此设置可用于替代每个指导区块的计算平均值的标签。必须采用 JSON 格式。示例：{examples_here}。"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Display values"
msgstr "显示值"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Toggles if numeric values are displayed"
msgstr "显示数值时切换"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Header HTML"
msgstr "页眉 HTML"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Custom text to include at the beginning of the report."
msgstr "要在报告开头包含的自定义文本。"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Footer HTML"
msgstr "页脚 HTML"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Custom text to include at the end of the report."
msgstr "要在报告结尾包含的自定义文本。"

#: problem_builder/dashboard.py
#, python-brace-format
msgid "Invalid color rule on line {line_number}"
msgstr "第 {line_number} 行的颜色规则无效"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Not configured."
msgstr "未配置。"

#: problem_builder/dashboard.py
#, python-brace-format
msgid "Score: {score}"
msgstr "分数：{score}"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "No value yet"
msgstr "尚无值"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Average"
msgstr "平均值"

#: problem_builder/dashboard.py
#, python-brace-format
msgid "Invalid block url_name given: \"{bad_url_name}\""
msgstr "给定的区块 url_name 无效：“{bad_url_name}”"

#: problem_builder/dashboard.py
#, python-brace-format
msgid ""
"'Questions to be hidden' is malformed: value for key {key} is {value}, "
"expected list of integers"
msgstr "“要隐藏的问题”格式错误：键 {key} 的值是 {value}，应为整数列表"

#: problem_builder/dashboard.py
#, python-brace-format
msgid ""
"'Questions to be hidden' is malformed: mentoring url_name {url_name} is not "
"added to Dashboard"
msgstr "“要隐藏的问题”格式错误：指导的 url_name {url_name} 未添加到仪表板"

#: problem_builder/dashboard.py
#, python-brace-format
msgid ""
"'Label for average value' is malformed: value for key {key} is {value}, "
"expected string"
msgstr "“平均值的标签”格式错误：键 {key} 的值是 {value}，应为字符串"

#: problem_builder/dashboard.py
#, python-brace-format
msgid ""
"'Label for average value' is malformed: mentoring url_name {url_name} is not"
" added to Dashboard"
msgstr "“平均值的标签”格式错误：指导的 url_name {url_name} 未添加到仪表板"

#: problem_builder/dashboard.py
#, python-brace-format
msgid "Visual rules contains an error: {error}"
msgstr "可视规则包含错误：{error}"

#: problem_builder/dashboard.py
msgid "Visual rules should be a JSON dictionary/object: {...}"
msgstr "可视规则应为 JSON 字典/对象：{...}"

#: problem_builder/instructor_tool.py problem_builder/mentoring.py
msgid "Title (Display name)"
msgstr "标题（显示名称）"

#: problem_builder/instructor_tool.py problem_builder/mentoring.py
msgid "Title to display"
msgstr "要显示的标题"

#: problem_builder/instructor_tool.py
#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Instructor Tool"
msgstr "讲师工具"

#: problem_builder/instructor_tool.py problem_builder/mcq.py
msgid "Multiple Choice Question"
msgstr "多选题"

#: problem_builder/instructor_tool.py problem_builder/mrq.py
msgid "Multiple Response Question"
msgstr "多个答复问题"

#: problem_builder/instructor_tool.py problem_builder/mcq.py
msgid "Rating Question"
msgstr "评分问题"

#: problem_builder/instructor_tool.py
msgid "Could not find any of the specified usernames."
msgstr "找不到任何指定的用户名。"

#: problem_builder/mcq.py problem_builder/message.py problem_builder/mrq.py
#: problem_builder/step.py problem_builder/step_review.py
msgid "Message"
msgstr "消息"

#: problem_builder/mcq.py
msgid ""
"General feedback provided when submitting. (This is not shown if there is a "
"more specific feedback tip for the choice selected by the learner.)"
msgstr "提交时提供的一般反馈。（如果针对学习者选择的选项有更具体的反馈提示，则不显示此反馈。）"

#: problem_builder/mcq.py
msgid "Correct Choice[s]"
msgstr "正确选项"

#: problem_builder/mcq.py
msgid ""
"Specify the value[s] that students may select for this question to be "
"considered correct."
msgstr "指定学员可能针对此问题选择的被视为正确的值。"

#. Translators: This is an adjective, describing a choice as correct
#: problem_builder/mcq.py problem_builder/templates/html/answer_editable.html
#: problem_builder/templates/html/mcqblock.html
#: problem_builder/templates/html/mentoring_with_steps.html
#: problem_builder/templates/html/mrqblock.html
#: problem_builder/templates/html/ratingblock.html
msgid "Correct"
msgstr "正确"

#: problem_builder/mcq.py
msgid "Acceptable"
msgstr "可接受"

#: problem_builder/mcq.py
msgid "Wrong"
msgstr "错误"

#: problem_builder/mcq.py problem_builder/mrq.py
msgid "Not Acceptable"
msgstr "无法接受"

#: problem_builder/mcq.py
msgid ""
"You must indicate the correct answer[s], or the student will always get this"
" question wrong."
msgstr "您必须指出正确答案，否则学员将总是答错此问题。"

#: problem_builder/mcq.py
msgid "Duplicate correct choices set"
msgstr "复制正确的选项集"

#: problem_builder/mcq.py
#, python-brace-format
msgid "A choice value listed as correct does not exist: {choice}"
msgstr "列为正确的选项值不存在：{choice}"

#: problem_builder/mcq.py problem_builder/slider.py
msgid "Low"
msgstr "低"

#: problem_builder/mcq.py
msgid "Label for low ratings"
msgstr "低评分的标签"

#: problem_builder/mcq.py
msgid "Less"
msgstr "更少"

#: problem_builder/mcq.py problem_builder/slider.py
msgid "High"
msgstr "高"

#: problem_builder/mcq.py
msgid "Label for high ratings"
msgstr "高评分的标签"

#: problem_builder/mcq.py
msgid "More"
msgstr "更多"

#: problem_builder/mcq.py
msgid "Accepted Choice[s]"
msgstr "接受的选项"

#: problem_builder/mcq.py
msgid ""
"Specify the rating value[s] that students may select for this question to be"
" considered correct."
msgstr "指定学员可能针对此问题选择的被视为正确的评分值。"

#: problem_builder/mentoring.py problem_builder/mixins.py
msgid "Show title"
msgstr "显示标题"

#: problem_builder/mentoring.py problem_builder/mixins.py
msgid "Display the title?"
msgstr "是否显示标题？"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Max. attempts allowed"
msgstr "允许的最多尝试次数"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid ""
"Maximum number of times students are allowed to attempt the questions "
"belonging to this block"
msgstr "允许学员尝试回答属于此区块的问题的最多次数"

#: problem_builder/mentoring.py problem_builder/mixins.py
msgid "Weight"
msgstr "权重"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Defines the maximum total grade of the block."
msgstr "定义区块的最高总成绩。"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Followed by"
msgstr "后跟"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "url_name of the step after the current mentoring block in workflow."
msgstr "工作流程中当前指导区块之后的步骤的 url_name。"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Enforce Dependency"
msgstr "强制执行依赖项"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Should the next step be the current block to complete?"
msgstr "下一步是否应为完成当前区块？"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Show Submit Button"
msgstr "显示“提交”按钮"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Allow submission of the current block?"
msgstr "是否允许提交当前区块？"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "XML content"
msgstr "XML 内容"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid ""
"Not used for version 2. This field is here only to preserve the data needed "
"to upgrade from v1 to v2."
msgstr "不用于版本 2。此处，该字段仅用于保留从 v1 升级到 v2 所需的数据。"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Problem Builder"
msgstr "问题构建器"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Feedback Header"
msgstr "反馈标题"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Header for feedback messages"
msgstr "反馈消息的标题"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Feedback"
msgstr "反馈"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Show extended feedback details when all attempts are used up."
msgstr "在用完所有尝试次数时，显示扩展的反馈详细信息。"

#: problem_builder/mentoring.py problem_builder/step.py
msgid "Video"
msgstr "视频"

#: problem_builder/mentoring.py problem_builder/step.py
msgid "Image Modal"
msgstr "图像模式"

#: problem_builder/mentoring.py problem_builder/step.py
msgid "Ooyala Player"
msgstr "Ooyala 播放器"

#: problem_builder/mentoring.py problem_builder/step.py
#: problem_builder/step_review.py
msgid "HTML"
msgstr "HTML"

#: problem_builder/mentoring.py problem_builder/step.py
msgid "Error: Unable to load child component."
msgstr "错误：无法加载子组件。"

#: problem_builder/mentoring.py
#, python-brace-format
msgid "There should only be one '{msg_type}' message component."
msgstr "只能有一个“{msg_type}”消息组件。"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "A component inside this mentoring block has issues."
msgstr "此指导区块中的组件有问题。"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Extended feedback"
msgstr "扩展的反馈"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Show extended feedback when all attempts are used up?"
msgstr "用完所有尝试次数时是否显示扩展的反馈？"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Title (display name)"
msgstr "标题（显示名称）"

#: problem_builder/mentoring.py
msgid "Step Builder"
msgstr "步骤构建器"

#: problem_builder/message.py
msgid "Completed"
msgstr "已完成"

#: problem_builder/message.py
msgid "Message (Complete)"
msgstr "消息（完成）"

#: problem_builder/message.py
msgid "Message shown when complete"
msgstr "完成时显示的消息"

#: problem_builder/message.py
msgid "Great job!"
msgstr "做得好！"

#: problem_builder/message.py
msgid "This message will be shown when the student achieves a perfect score. "
msgstr "当学员取得满分时，将显示此消息。"

#: problem_builder/message.py
msgid "Incomplete"
msgstr "未完成"

#: problem_builder/message.py
msgid "Message (Incomplete)"
msgstr "消息（未完成）"

#: problem_builder/message.py
msgid "Message shown when incomplete"
msgstr "未完成时显示的消息"

#: problem_builder/message.py
msgid "Not quite! You can try again, though."
msgstr "还不完全正确！但是，您可以重试。"

#: problem_builder/message.py
msgid ""
"This message will be shown when the student gets at least one question "
"wrong, but is allowed to try again. "
msgstr "当学员答错至少一个问题，但可以重试时，将显示此消息。"

#: problem_builder/message.py
msgid "Reached max. # of attempts"
msgstr "已达到最多尝试次数"

#: problem_builder/message.py
msgid "Message (Max # Attempts)"
msgstr "消息（最多尝试次数）"

#: problem_builder/message.py
msgid "Message shown when student reaches max. # of attempts"
msgstr "学员达到最多尝试次数时显示的消息"

#: problem_builder/message.py
msgid "Sorry, you have used up all of your allowed submissions."
msgstr "抱歉，您已用完允许的所有提交次数。"

#: problem_builder/message.py
msgid ""
"This message will be shown when the student has used up all of their allowed"
" attempts without achieving a perfect score. "
msgstr "当学员用完允许的所有尝试次数但未取得满分时，将显示此消息。"

#: problem_builder/message.py
msgid "Study tips if this question was wrong"
msgstr "此问题错误时的学习提示"

#: problem_builder/message.py
msgid "Study tips shown if question was answered incorrectly"
msgstr "答错问题时显示的学习提示"

#: problem_builder/message.py
msgid "Review ____."
msgstr "查看 ____。"

#: problem_builder/message.py
msgid ""
"This message will be shown when the student is reviewing their answers to "
"the assessment, if the student got this specific question wrong and is "
"allowed to try again."
msgstr "当学员查看评估答案时，如果答错此特定问题但可以重试，将显示此消息。"

#: problem_builder/message.py problem_builder/step_review.py
msgid "Message to display upon completion"
msgstr "完成后要显示的消息"

#: problem_builder/message.py
msgid "Type of message"
msgstr "消息类型"

#: problem_builder/mixins.py
msgid "Child"
msgstr "子"

#: problem_builder/mixins.py
#, python-brace-format
msgid "{child_caption} {number}"
msgstr "{child_caption} {number}"

#: problem_builder/mixins.py
msgid ""
"The ID of this question (required). Should be unique within this mentoring "
"component."
msgstr "此问题的 ID（必需）。在此指导组件中应是唯一的。"

#: problem_builder/mixins.py
msgid "Question title"
msgstr "问题标题"

#: problem_builder/mixins.py
msgid "Leave blank to use the default (\"Question 1\", \"Question 2\", etc.)"
msgstr "留空以使用默认值（“问题 1”、“问题 2”等）"

#: problem_builder/mixins.py
msgid "Defines the maximum total grade of this question."
msgstr "定义此问题的最高总成绩。"

#: problem_builder/mixins.py
msgid "This XBlock does not have any settings."
msgstr "此 XBlock 没有任何设置。"

#: problem_builder/mrq.py
msgid "Required Choices"
msgstr "必需的选项"

#: problem_builder/mrq.py
msgid ""
"Specify the value[s] that students must select for this MRQ to be considered"
" correct."
msgstr "指定学员必须针对此 MRQ 选择的被视为正确的值。"

#: problem_builder/mrq.py
msgid "Ignored Choices"
msgstr "忽略的选项"

#: problem_builder/mrq.py
msgid ""
"Specify the value[s] that are neither correct nor incorrect. Any values not "
"listed as required or ignored will be considered wrong."
msgstr "指定既不正确也不错误的值。任何不列为必需或忽略的值都将被视为错误。"

#: problem_builder/mrq.py
msgid "General feedback provided when submitting"
msgstr "提交时提供的一般反馈"

#: problem_builder/mrq.py
msgid "Required"
msgstr "必需"

#: problem_builder/mrq.py
msgid "Ignored"
msgstr "忽略"

#: problem_builder/mrq.py
msgid "Duplicate required choices set"
msgstr "复制必需的选项集"

#: problem_builder/mrq.py
msgid "Duplicate ignored choices set"
msgstr "复制忽略的选项集"

#: problem_builder/mrq.py
msgid "A choice is listed as both required and ignored: {}"
msgstr "选项列为必需且忽略的选项：{}"

#: problem_builder/mrq.py
msgid "A choice value listed as required does not exist: {}"
msgstr "列为必需的选项值不存在：{}"

#: problem_builder/mrq.py
msgid "A choice value listed as ignored does not exist: {}"
msgstr "列为忽略的选项值不存在：{}"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Plot"
msgstr "绘图"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Plot title"
msgstr "绘图标题"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Plot label"
msgstr "绘图标签"

#: problem_builder/plot.py
msgid ""
"Label for default overlay that shows student's answers to scale questions"
msgstr "默认值覆盖的标签，用于显示学员的分值问题答案。"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Point color (default overlay)"
msgstr "分数颜色（默认值覆盖）"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Point color to use for default overlay"
msgstr "要用于默认值覆盖的分数颜色"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Point color (average overlay)"
msgstr "分数颜色（平均值覆盖）"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Point color to use for average overlay"
msgstr "要用于平均值覆盖的分数颜色"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Quadrant I"
msgstr "象限 I"

#: problem_builder/plot.py
msgid ""
"Label for the first quadrant. Plot uses counter-clockwise numbering starting"
" in the top right quadrant."
msgstr "第一象限的标签。绘图采用逆时针编号方式，从右上象限开始算起。"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Quadrant II"
msgstr "象限 II"

#: problem_builder/plot.py
msgid ""
"Label for the second quadrant. Plot uses counter-clockwise numbering "
"starting in the top right quadrant."
msgstr "第二象限的标签。绘图采用逆时针编号方式，从右上象限开始算起。"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Quadrant III"
msgstr "象限 III"

#: problem_builder/plot.py
msgid ""
"Label for the third quadrant. Plot uses counter-clockwise numbering starting"
" in the top right quadrant."
msgstr "第三象限的标签。绘图采用逆时针编号方式，从右上象限开始算起。"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Quadrant IV"
msgstr "象限 IV"

#: problem_builder/plot.py
msgid ""
"Label for the fourth quadrant. Plot uses counter-clockwise numbering "
"starting in the top right quadrant."
msgstr "第四象限的标签。绘图采用逆时针编号方式，从右上象限开始算起。"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Claims and associated questions"
msgstr "声明和关联问题"

#: problem_builder/plot.py
msgid ""
"Claims and questions that should be included in the plot. Each line defines "
"a triple of the form \"claim, q1, q2\", where \"claim\" is arbitrary text "
"that represents a claim, and \"q1\" and \"q2\" are IDs of scale or rating "
"questions. "
msgstr "应包含在绘图中的声明和问题。每行定义一个“声明，q1，q2”形式的三元组，其中，“声明”是任意文本，表示某个声明，而“q1”和“q2”是分值或评分问题的 ID。"

#: problem_builder/plot.py
msgid ""
"In addition to the default and average overlays the plot includes the "
"following overlays:"
msgstr "除了默认值覆盖和平均值覆盖，绘图还包含以下覆盖："

#: problem_builder/plot.py
msgid "Plot Overlay"
msgstr "绘图覆盖"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Overlay title"
msgstr "覆盖标题"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Label for button that allows to toggle visibility of this overlay"
msgstr "可用于切换此覆盖可视性的按钮的标签"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Point color"
msgstr "分数颜色"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Point color to use for this overlay"
msgstr "要用于此覆盖的分数颜色"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Description of this overlay (optional)"
msgstr "此覆盖的描述（可选）"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Citation"
msgstr "引文"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Source of data belonging to this overlay (optional)"
msgstr "属于此覆盖的数据源（可选）"

#: problem_builder/plot.py
msgid "Claim data"
msgstr "声明数据"

#: problem_builder/plot.py
msgid ""
"Claim data to include in this overlay. Each line defines a tuple of the form"
" \"q1, q2\", where \"q1\" is the value associated with the first scale or "
"rating question, and \"q2\" is the value associated with the second scale or"
" rating question. Note that data will be associated with claims in the order"
" that they are defined in the parent plot."
msgstr "要包含在此覆盖中的声明数据。每行定义一个“q1，q2”形式的二元组，其中，“q1”是与第一个分值或评分问题相关的值，而“q2”是与第二个分值或评分问题相关的值。请注意，数据将以父绘图中定义的顺序与声明关联。"

#: problem_builder/plot.py
msgid ""
"No plot label set. Button for toggling visibility of this overlay will not "
"have a label."
msgstr "未设置绘图标签。用于切换此覆盖可视性的按钮将不带标签。"

#: problem_builder/plot.py
msgid "No point color set. This overlay will not work correctly."
msgstr "未设置分数颜色。此覆盖将无法正常工作。"

#: problem_builder/plot.py
msgid "No claim data provided. This overlay will not work correctly."
msgstr "未提供声明数据。此覆盖将无法正常工作。"

#: problem_builder/questionnaire.py
msgid "A unique Question ID is required."
msgstr "需要唯一的问题 ID。"

#: problem_builder/questionnaire.py
msgid "Question ID should not contain spaces."
msgstr "问题 ID 不能包含空格。"

#: problem_builder/questionnaire.py
msgid "Some choice values are not unique."
msgstr "一些选项值不唯一。"

#: problem_builder/questionnaire.py
msgid "Multiple tips configured for the same choice."
msgstr "已针对相同选项配置多个提示。"

#: problem_builder/slider.py
msgid "Ranged Value Slider"
msgstr "范围值滑块"

#: problem_builder/slider.py
msgid "Label for low end of the range"
msgstr "范围下限的标签"

#: problem_builder/slider.py
msgid "0%"
msgstr "0%"

#: problem_builder/slider.py
msgid "Label for high end of the range"
msgstr "范围上限的标签"

#: problem_builder/slider.py
msgid "100%"
msgstr "100%"

#: problem_builder/slider.py
msgid "Question to ask the student (optional)"
msgstr "要问学员的问题（可选）"

#: problem_builder/slider.py
#, python-brace-format
msgid "Select a value from {min_label} to {max_label}"
msgstr "在 {min_label} 到 {max_label} 之间选择值"

#: problem_builder/step.py
msgid "Step"
msgstr "步骤"

#: problem_builder/step.py
msgid "Mentoring Step"
msgstr "指导步骤"

#: problem_builder/step.py
msgid "Step Title"
msgstr "步骤标题"

#: problem_builder/step.py
msgid "Leave blank to use sequential numbering"
msgstr "留空以使用序列编号"

#: problem_builder/step.py
msgid "Next Button Label"
msgstr "“下一步”按钮标签"

#: problem_builder/step.py
msgid "Customize the text of the 'Next' button."
msgstr "自定义“下一步”按钮的文本。"

#: problem_builder/step.py
#: problem_builder/templates/html/mentoring_with_steps.html
msgid "Next Step"
msgstr "下一步"

#: problem_builder/step.py
msgid "Feedback or instructional message which pops up after submitting."
msgstr "提交后弹出的反馈或指导消息。"

#: problem_builder/step_review.py
msgid "Conditional Message"
msgstr "条件消息"

#: problem_builder/step_review.py
msgid "Show only if student got a perfect score"
msgstr "仅当学员取得满分时才显示"

#: problem_builder/step_review.py
msgid "Show only if student got at least one question wrong"
msgstr "仅当学员至少答错一个问题时才显示"

#: problem_builder/step_review.py
msgid "Show for any score"
msgstr "无论分数是多少都显示"

#: problem_builder/step_review.py
msgid "Score condition"
msgstr "分数条件"

#: problem_builder/step_review.py
msgid "Show only if student can try again"
msgstr "仅当学员可以重试时才显示"

#: problem_builder/step_review.py
msgid "Show only if student has used up all attempts"
msgstr "仅当学员用完所有尝试次数时才显示"

#: problem_builder/step_review.py
msgid "Show whether student can try again or not"
msgstr "显示学员是否可以重试"

#: problem_builder/step_review.py
msgid "Try again condition"
msgstr "重试条件"

#: problem_builder/step_review.py
msgid "Always shown"
msgstr "始终显示"

#: problem_builder/step_review.py
msgid "Score Summary"
msgstr "分数摘要"

#: problem_builder/step_review.py
msgid "Per-Question Feedback"
msgstr "基于问题的反馈"

#: problem_builder/step_review.py
msgid ""
"(Example tip:) Since you got Question 1 wrong, review Chapter 12 of your "
"textbook."
msgstr "（示例提示：）由于您答错了问题 1，请复习课本第 12 章的内容。"

#: problem_builder/step_review.py
msgid "Review Step"
msgstr "复习步骤"

#: problem_builder/swipe.py
msgid "Swipeable Binary Choice Question"
msgstr "可轻扫的二项选择问题"

#: problem_builder/swipe.py
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: problem_builder/swipe.py
msgid ""
"Text to display on this card. The student must determine if this statement "
"is true or false."
msgstr "要显示在此卡片上的文本。学员必须确定此表述是否正确。"

#: problem_builder/swipe.py
msgid "Image"
msgstr "图像"

#: problem_builder/swipe.py
msgid "Specify the URL of an image associated with this question."
msgstr "指定与此问题关联的图像的 URL。"

#: problem_builder/swipe.py
msgid "Correct Choice"
msgstr "正确选项"

#: problem_builder/swipe.py
msgid "Specifies whether the card is correct."
msgstr "指定卡片是否正确。"

#: problem_builder/swipe.py
msgid "Correct Answer Feedback"
msgstr "正确答案反馈"

#: problem_builder/swipe.py
msgid "Feedback to display when student answers correctly."
msgstr "要在学员答对时显示的反馈。"

#: problem_builder/swipe.py
msgid "Incorrect Answer Feedback"
msgstr "错误答案反馈"

#: problem_builder/swipe.py
msgid "Feedback to display when student answers incorrectly."
msgstr "要在学员答错时显示的反馈。"

#: problem_builder/swipe.py
msgid "Last input submitted by the student."
msgstr "学员上次提交的输入。"

#: problem_builder/table.py
msgid "Answer Recap Table"
msgstr "答案概要表格"

#: problem_builder/table.py
msgid "Display name"
msgstr "显示名称"

#: problem_builder/table.py
msgid "Title of the table"
msgstr "表格标题"

#: problem_builder/table.py
msgid "Answers Table"
msgstr "答案表格"

#: problem_builder/table.py
msgid "Special Mode"
msgstr "特定模式"

#: problem_builder/table.py
msgid "Variant of the table that will display a specific background image."
msgstr "要显示特定背景图像的表格变量。"

#: problem_builder/table.py
msgid "Allow Download"
msgstr "允许下载"

#: problem_builder/table.py
msgid "Allow students to download a copy of the table for themselves."
msgstr "允许学员为自己下载表格的副本。"

#: problem_builder/table.py
msgid "Allow Sharing"
msgstr "允许共享"

#: problem_builder/table.py
msgid "Allow students to share their results with other students."
msgstr "允许学员将其结果与其他学员共享。"

#: problem_builder/table.py
msgid "You are not permitted to view this student's table."
msgstr "您不能查看此学员的表格。"

#: problem_builder/table.py
msgid "Usernames not provided."
msgstr "未提供用户名。"

#: problem_builder/table.py
msgid "Some users could not be shared with. Please check these usernames: {}"
msgstr "不能与一些用户共享。请选中这些用户名：{}"

#: problem_builder/table.py
msgid "Username not provided."
msgstr "未提供用户名。"

#: problem_builder/table.py
msgid "Removed successfully."
msgstr "已成功删除。"

#: problem_builder/table.py
msgid "Header"
msgstr "标题"

#: problem_builder/table.py
msgid "Header of this column"
msgstr "此列的标题"

#: problem_builder/templates/html/answer_editable.html
#: problem_builder/templates/html/mcqblock.html
#: problem_builder/templates/html/mentoring_with_steps.html
#: problem_builder/templates/html/mrqblock.html
#: problem_builder/templates/html/ratingblock.html
msgid "Incorrect"
msgstr "不正确"

#: problem_builder/templates/html/answer_read_only.html
msgid "No answer yet."
msgstr "尚无答案。"

#: problem_builder/templates/html/completion.html
#: problem_builder/templates/html/slider.html
msgid "Complete"
msgstr "完成"

#: problem_builder/templates/html/dashboard.html
#: problem_builder/templates/html/mentoring-table-container.html
msgid "Download report"
msgstr "下载报告"

#: problem_builder/templates/html/dashboard_report.html
#: problem_builder/templates/html/mentoring-table-report.html
msgid "Student"
msgstr "学员"

#: problem_builder/templates/html/dashboard_report.html
#: problem_builder/templates/html/mentoring-table-report.html
msgid "Course"
msgstr "课程"

#: problem_builder/templates/html/dashboard_report.html
#: problem_builder/templates/html/mentoring-table-report.html
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Filters"
msgstr "筛选器"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Username[s]:"
msgstr "用户名："

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Enter one or more usernames, comma separated."
msgstr "输入一个或多个用户名（用逗号分隔）。"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Text:"
msgstr "文本："

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Section/Question:"
msgstr "部分/问题："

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "All"
msgstr "全部"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Problem types:"
msgstr "问题类型："

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Section"
msgstr "部分"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Subsection"
msgstr "子部分"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Unit"
msgstr "单元"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "First"
msgstr "第一个"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Prev"
msgstr "上一个"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Next"
msgstr "下一个"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Last"
msgstr "最后一个"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Download as CSV"
msgstr "下载为 CSV"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Cancel search"
msgstr "取消搜索"

#: problem_builder/templates/html/instructor_tool.html
msgid "Delete results"
msgstr "删除结果"

#: problem_builder/templates/html/mentoring-column-add-button.html
msgid "Add HTML"
msgstr "添加 HTML"

#: problem_builder/templates/html/mentoring-column-add-button.html
msgid "Add Answer Recap"
msgstr "添加答案概要"

#: problem_builder/templates/html/mentoring-table-add-button.html
msgid "Add Answer Recap Column"
msgstr "添加答案概要列"

#: problem_builder/templates/html/mentoring-table-container.html
msgid "Display Map from:"
msgstr "显示的地图来自："

#: problem_builder/templates/html/mentoring-table-container.html
#, python-format
msgid "You (%(username)s)"
msgstr "您的 (%(username)s)"

#: problem_builder/templates/html/mentoring-table-container.html
msgid "Share"
msgstr "共享"

#: problem_builder/templates/html/mentoring-table-container.html
msgid "Enter the username of another student you'd like to share this with:"
msgstr "输入您想要与之共享此内容的其他学员的用户名："

#: problem_builder/templates/html/mentoring-table-container.html
msgid "Map added!"
msgstr "地图已添加！"

#: problem_builder/templates/html/mentoring-table-container.html
msgid "Another user has shared a map with you."
msgstr "其他学员已与您共享地图。"

#: problem_builder/templates/html/mentoring-table-container.html
msgid ""
"You can change the user you're currently displaying using the drop-down "
"selector above."
msgstr "您可以使用上面的下拉选择器来更改当前显示的用户。"

#: problem_builder/templates/html/mentoring-table-shared-list.html
msgid "Shared with:"
msgstr "共享对象："

#: problem_builder/templates/html/mentoring.html
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    You need to complete %(link_start)sthe previous step%(link_end)s before\n"
"    attempting this step.\n"
"    "
msgstr "\n"
"    您需要完成%(link_start)s上一步%(link_end)s，然后\n"
"    才能尝试执行此步骤。\n"
"    "

#: problem_builder/templates/html/mentoring.html
#: problem_builder/templates/html/mentoring_with_steps.html
msgid "Submit"
msgstr "提交"

#: problem_builder/templates/html/mentoring.html
#: problem_builder/templates/html/mentoring_with_steps.html
msgid "Review final grade"
msgstr "查看最终成绩"

#: problem_builder/templates/html/mentoring.html
#: problem_builder/templates/html/mentoring_with_steps.html
msgid "APGLv3 license"
msgstr "APGLv3 许可证"

#: problem_builder/templates/html/mentoring_url_name.html
msgid "url_name for linking to this mentoring question set:"
msgstr "用于链接到此指导问题集的 url_name："

#: problem_builder/templates/html/mentoring_with_steps.html
msgid "Partially correct"
msgstr "部分正确"

#: problem_builder/templates/html/mentoring_with_steps.html
msgid "Review grade"
msgstr "查看成绩"

#: problem_builder/templates/html/mentoring_with_steps.html
msgid "Try again"
msgstr "重试"

#: problem_builder/templates/html/overlay.html
msgid "Overlay"
msgstr "覆盖"

#: problem_builder/templates/html/overlay.html
#: problem_builder/templates/html/plot.html
msgid "Description:"
msgstr "描述："

#: problem_builder/templates/html/overlay.html
msgid "No description provided"
msgstr "未提供描述"

#: problem_builder/templates/html/overlay.html
#: problem_builder/templates/html/plot.html
msgid "Source:"
msgstr "来源："

#: problem_builder/templates/html/overlay.html
msgid "No citation provided"
msgstr "未提供引文"

#: problem_builder/templates/html/overlay.html
msgid "Data:"
msgstr "数据："

#: problem_builder/templates/html/overlay.html
msgid "No data provided"
msgstr "未提供数据"

#: problem_builder/templates/html/plot.html
msgid "Quadrant labels"
msgstr "象限标签"

#: problem_builder/templates/html/plot.html
msgid "Compare your plot to others!"
msgstr "将您的绘图与其他人的绘图进行比较！"

#: problem_builder/templates/html/plot.html
msgid "Plot info"
msgstr "绘图信息"

#: problem_builder/templates/html/plot_preview.html
msgid ""
"This block displays a plot that summarizes responses to the following "
"claims:"
msgstr "此区块显示的绘图概述对以下声明的答复："

#: problem_builder/templates/html/plot_preview.html
msgid "Claim"
msgstr "声明"

#: problem_builder/templates/html/plot_preview.html
msgid "Question 1"
msgstr "问题 1"

#: problem_builder/templates/html/plot_preview.html
msgid "Question 2"
msgstr "问题 2"

#: problem_builder/templates/html/plot_preview.html
msgid ""
"This block displays a plot that summarizes responses to a set of claims."
msgstr "此区块显示的绘图概述对一组声明的答复。"

#: problem_builder/templates/html/questionnaire_add_buttons.html
msgid "Add Custom Choice"
msgstr "添加自定义选项"

#: problem_builder/templates/html/questionnaire_add_buttons.html
msgid "Add Tip"
msgstr "添加提示"

#: problem_builder/templates/html/questionnaire_add_buttons.html
msgid "Message (Review)"
msgstr "消息（查看）"

#: problem_builder/templates/html/rating_edit_footer.html
msgid "ID for referencing this rating block:"
msgstr "用于引用此评分区块的 ID："

#: problem_builder/templates/html/ratingblock_edit_preview.html
msgid "Built-in choices:"
msgstr "内置选项："

#: problem_builder/templates/html/ratingblock_edit_preview.html
msgid "Additional custom choices and tips:"
msgstr "其他自定义选项和提示："

#: problem_builder/templates/html/sb-review-per-question-feedback.html
msgid ""
"You might consider reviewing the following items before your next assessment"
" attempt:"
msgstr "在尝试执行下一个评估前，您可以考虑查看以下项目："

#: problem_builder/templates/html/sb-review-score.html
#, python-format
msgid "You scored %(score)s%% on this assessment. "
msgstr "在此评估中，您的分数是 %(score)s%%。"

#: problem_builder/templates/html/sb-review-score.html
msgid "Click a question to review feedback on your response."
msgstr "单击问题可查看您的答复反馈。"

#: problem_builder/templates/html/sb-review-score.html
msgid "Note: This is an example score, to show how the review step will look."
msgstr "注意：这是分数示例，用于说明查看步骤的具体内容。"

#: problem_builder/templates/html/sb-review-score.html
#, python-format
msgid ""
"\n"
"          You answered 1 question correctly.\n"
"        "
msgid_plural "\n          You answered %(correct_answers)s questions correctly.\n        "
msgstr[0] "\n"
"          您答对了 %(correct_answers)s 个问题。\n"
"        "
msgstr[1] "\n"
"          您答对了 %(correct_answers)s 个问题。\n"
"        "

#: problem_builder/templates/html/sb-review-score.html
msgid "and"
msgstr "以及"

#: problem_builder/templates/html/sb-review-score.html
#, python-format
msgid "Question %(number)s"
msgstr "问题 %(number)s"

#: problem_builder/templates/html/sb-review-score.html
#, python-format
msgid ""
"\n"
"          You answered 1 question partially correctly.\n"
"        "
msgid_plural "\n          You answered %(partially_correct_answers)s questions partially correctly.\n        "
msgstr[0] "\n"
"          您回答了 %(partially_correct_answers)s 个问题，但是只有部分正确。\n"
"        "
msgstr[1] "\n"
"          您回答了 %(partially_correct_answers)s 个问题，但是只有部分正确。\n"
"        "

#: problem_builder/templates/html/sb-review-score.html
#, python-format
msgid ""
"\n"
"          You answered 1 question incorrectly.\n"
"        "
msgid_plural "\n          You answered %(incorrect_answers)s questions incorrectly.\n        "
msgstr[0] "\n"
"          您答错了 %(incorrect_answers)s 个问题。\n"
"        "
msgstr[1] "\n"
"          您答错了 %(incorrect_answers)s 个问题。\n"
"        "

#: problem_builder/templates/html/slider_edit_footer.html
msgid "ID for referencing this slider:"
msgstr "用于引用此滑块的 ID："

#: problem_builder/tip.py
msgid "Content"
msgstr "内容"

#: problem_builder/tip.py
msgid ""
"Text of the tip to show if the student chooses this tip's associated "
"choice[s]"
msgstr "用于显示学员是否选择此提示的关联选项的提示文本"

#: problem_builder/tip.py
msgid "For Choices"
msgstr "对于选项"

#: problem_builder/tip.py
msgid "List of choices for which to display this tip"
msgstr "显示此提示的选项列表"

#: problem_builder/tip.py
msgid "Width"
msgstr "宽度"

#: problem_builder/tip.py
msgid "Width of the tip popup (e.g. '400px')"
msgstr "提示弹出窗口的宽度（例如“400px”）"

#: problem_builder/tip.py
msgid "Height"
msgstr "高度"

#: problem_builder/tip.py
msgid "Height of the tip popup (e.g. '200px')"
msgstr "提示弹出窗口的高度（例如“200px”）"

#: problem_builder/tip.py
#, python-brace-format
msgid "Tip for {list_of_choices}"
msgstr "{list_of_choices} 的提示"

#: problem_builder/tip.py
msgid "A choice selected for this tip does not exist."
msgstr "为此提示选择的选项不存在。"
